拿菜刀架鄰居頸還「屌你老母」 惡男反被打到腦震盪！

拿菜刀架鄰居頸還罵「X你娘」 惡男反被打到腦震盪！

新竹一名張姓男子長期與邱姓鄰居不合，去年7月17日兩人一言不合又大吵了起來，他竟拿出菜刀恐嚇，甚至還拿刀架對方脖子；邱男忍無可忍，反過來將張男壓制住後打到腦震盪，雙方事後互相提告。

據《自由時報》報導，檢警調查，事發當天上午9點多，張男再次和邱姓男子大吵，一氣之下拿出菜刀亂丟，再撿起來架住對方脖子，還飆髒話「X你娘，你不要再吵別人了」等話語；此時，邱男逮到機會，趁機將菜刀打落，再返過來壓制張男，雙方因此扭打成一團。

事後，邱姓男子因此頸部挫傷，張男則是頭、臉多處外傷，還稍有輕微腦震盪，兩人互相告上法院。最後，檢方根據監視器畫面與雙方的傷勢，認為邱男反毆打張男時，也是傷害犯意攻擊，不能算是正當防衛，因此認為雙方皆為傷害罪嫌；張男則還涉有恐嚇罪。

WF C